%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}
% Use images in Latex
\usepackage{graphicx}
% "Figure", "Table", etc. translated to Dutch:
\usepackage[dutch]{babel}
% Use EC fonts for better compability with different kind of Operating Systems:
\usepackage[T1]{fontenc}
% Use Cite package to generate citates
\usepackage{cite}
% Enable text in equations
\usepackage{amsmath}
% Enable URL's
\usepackage{hyperref}
% Manipulate floating
\usepackage{float}
% Gantt chart
\usepackage{pgfgantt}
% Dutch spellcheck
% https://www.spelling.nu/

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Dassault Drone Challenge}

\author{Van~De~Walle,~Laurens~(\texttt{laurens.vandewalle@student.kuleuven.be})
  \and
  Verschaeren,~Wout~(\texttt{wout.verschaeren@student.kuleuven.be})
  \and
  Van~Assche,~Dylan~(\texttt{dylan.vanassche@student.kuleuven.be})
  \and
  Hulens,~Dries~(\texttt{dries.hulens@kuleuven.be})
  \and
  Pauwels,~Danny~(\texttt{danny.pauwels@kuleuven.be})
  }

\begin{document}

\maketitle %Create title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 1: ANALYSES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Analyse}
\subsection{Voorwaarden}
De Dassault Drone Challenge stelt een aantal voorwaarden voor dit project:
\begin{itemize}
    \item Gebruik de meegeleverde standaard elektronica.
    \item Noodstoptest (Brugge)
    \item Vliegtest (Brugge)
    \item De drone mag aangestuurd worden vanuit een grondstation (naar keuze)
    \item Een verslag met hindernissen, conclusies, \ldots
\end{itemize}
Dit grondstation moet zowel de analyse van de drone beelden als de aansturing van de drone verzorgen.
Het grondstation vereist hiervoor een sterke GPU om snel de beelden te kunnen analyseren met Darknet YOLO en OpenCV.

\subsection{Onderdelen}
\subsubsection{Beeldherkenning via deep learning}
\label{sec:recognition}
%https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Paragraph_Formatting

\paragraph{Darknet YOLO} \hspace{0pt} \\ % Paragraph text on new line
Darknet YOLO vereist natuurlijk eerst training vooraleer het kan gebruikt worden om zaken op beelden te herkennen,
hiervoor zijn een aantal stappen noodzakelijk:
\begin{enumerate}
    \item Gebruik een aantal video's van Youtube als trainingsdata voor de detector.
    \item Annoteer deze beelden met behulp van de Vatic tool.
    \item Converteer de Vatic data naar het YOLO-formaat van Darknet met een Python script.
    \item Train een detector van Darknet YOLO om de pijlen, rechthoeken, \ldots te kunnen herkennen.
    \item Test deze detector uit op een aantal nieuwe beelden met behulp van unittests, stuur bij waar nodig.
\end{enumerate}

\paragraph{Python integratie} \hspace{0pt} \\ % Paragraph text on new line
Zodra Darknet YOLO klaar is voor gebruikt, moet er ook nog een stukje Python code geschreven zijn die de videostream inleest,
door Darknet haalt en de data verwerkt:
\begin{enumerate}
    \item Lees de videostream in van de USB-ontvanger.
    \item Dankzij de Darknet YOLO Python bindings (\url{https://pypi.python.org/pypi/darknetpy/2.0}) is het zeer simpel om Darknet aan te spreken vanuit Python.
    Het resultaat is een Python list van dictionaries waarin telkens de omkaderende rechthoek, type object en hoe zeker Darknet is van zijn detectie is vervat.
    \item Het resultaat van Darknet moet steeds door een filter gestuurd worden om de false positives te verwijderen.
    Darknet kan worden ingesteld op welk threshold niveau het een resultaat als positief beschouwd.
    \item De data kan dan doorgegeven worden aan de volgende fase (\ref{sec:analyses_opencv} Beeldanalyse met OpenCV) in zijn huidige vorm.
\end{enumerate}

\subsubsection{Beeldanalyse met OpenCV}
\label{sec:analyses_opencv}
\begin{enumerate}
    \item De herkende beelden worden als een Python lijst van dictionaries ontvangen van de vorige fase (\ref{sec:recognition} Beeldherkenning)
    \item Elk beeld moet eerst uitgesneden worden op basis van de Darknet data zodat alleen het interessante deel van het beeld in OpenCV gebruikt kan worden.
    Het hele beeld gebruiken vertraagt de werking van OpenCV natuurlijk aangezien het hele beeld geanalyseerd moet worden.
    \item Met OpenCV bepalen we eerst welk object er te zien is op het beeld (pijl, rechthoek, \ldots). Dit zal dan weer bepalen welke acties ondernomen moeten worden.
    \item De volgende stappen worden ondernomen als het object herkent is door OpenCV:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Rechthoek}: zoek de hoekpunten, bepaal het middelpunt.
        \item \textit{Pijl}: zoek de hoekpunten, bepaal de richting en de zin naar waar de pijl wijst.
    \end{itemize}
    \item Vergelijken met de resultaten van Darknet, indien OpenCV een rechthoek detecteert maar Darknet een pijl dan moeten we deze verwerpen.
\end{enumerate}

Zodra de beeldanalyse voltooid is, zal een lijst van Shape objecten terugggeven worden aan de oproeper.

\subsubsection{Dassault missies}
Dassault heeft ons 2 missies opgelegd die de drone zou moeten kunnen uitvoeren:
\begin{enumerate}
    \item Lokaliseer 2 pijlen, zoek het snijpunt ervan en probeer zo exact mogelijk op dit snijpunt te landen.
    \item Volg een reeks pijlen (richting), drop een pakketje op het aangegeven doelwit zijn middelpunt en laat de drone iets verder landen.
    \item Doorzoek een gebied en identificeer alle objecten. Drop een pakketje op het aangegeven doelwit zijn middelpunt en landt op het snijpunt van de 2 pijlen die ook in het zoekgebied liggen. Hierbij moet alles ook visueel in realtime te zien zijn.
\end{enumerate}
Deze 3 missies vereisen beide een (verschillende) tactiek om deze zo snel mogelijk en accuraat mogelijk tot hun einde te brengen!
Sommige stappen kunnen wel hergebruikt worden bij de verschillende missies.

\paragraph{Missie 1: doelwit} \hspace{0pt} \\ % Paragraph text on new line
\begin{enumerate}
    \item Vlieg autonoom vanaf een startpunt naar een gegeven eindpunt.
    \item Detecteer alle objecten die je tegenkomt onderweg.
    \item Drop het pakketje op het juiste doelwit
    \item Verplaats je naar het eindpunt en landt.
\end{enumerate}
Figuur \ref{missie:doelwit} toont een flowchart van deze missie.

\begin{figure}
\label{missie:doelwit}
\centering
\includegraphics[width=125mm]{./mission1Flowchart.jpg}
\caption{Doelwit missie flowchart}
\end{figure}

\paragraph{Missie 2: snijpunt} \hspace{0pt} \\ % Paragraph text on new line
\begin{enumerate}
    \item Vlieg autonoom vanaf een startpunt naar een vals eindpunt (om de richting aan te geven).
    \item Detecteer 2 pijlen onderweg en bepaal hun snijpunt.
    \item Verplaats je naar het snijpunt en landt (2 m tolerantie).
\end{enumerate}
Figuur \ref{missie:snijpunt} toont een flowchart van deze missie.

\begin{figure}
\label{missie:snijpunt}
\centering
\includegraphics[width=125mm]{./mission2Flowchart.jpg}
\caption{Snijpunt missie flowchart}
\end{figure}

\paragraph{Missie 3: combinatie van missies 1 en 2} \hspace{0pt} \\ % Paragraph text on new line
\begin{enumerate}
    \item Doorzoek een voorgedefinieerd gebied.
    \item Indentificeer elk object en visualiseer dit in realtime.
    \item Als de zoekactie voltooid is, drop het pakketje op een aangegeven doelwit (1,5 m tolerantie).
    \item Bepaal het snijpunt van de 2 pijlen in het zoekgebied.
    \item Verplaats je naar het snijpunt en landt (2 m tolerantie).
\end{enumerate}
Figuur \ref{missie:combo} toont een flowchart van deze missie.

\begin{figure}
\label{missie:combo}
\centering
\includegraphics[width=125mm]{./mission3Flowchart.jpg}
\caption{Combinatie missie 1 en 2 flowchart}
\end{figure}

\subsubsection{Communicatie met de drone}
Missionplanner en Dronekit kunnen dankzij Mavproxy tegelijkertijd gebruikt worden.
\begin{sloppypar} % Avoid overflow with long urls
    \url{https://stackoverflow.com/questions/33613948/connect-dronekit-and-mission-planner-simultaneously-to-pixhawk-over-3dr-radio}
\end{sloppypar}

\begin{itemize}
    \item Visualisatie van alle acties van de drone in realtime.
    \item Python Dronekit voor Python bindings om vanuit Python te communiceren met de drone zodat men de actuele positie en andere parameters kan opvragen en aanpassen.
    \item Videostream via de USB-ontvanger van Dassault, deze stream moet door Python opgevangen worden.
\end{itemize}

\subsubsection{Testen}
Om er zeker van te zijn dat de missies correct kunnen worden uitgevoerd zijn er een aantal testen gepland:
\begin{itemize}
    \item Commando's ontvangen en verzenden tussen het grondstation en de drone.
    \item Stabiliteit van de videostream.
    \item Missie's testen via demo data (unit testing).
    \item Beeldanalyse fase uittesten met demo beelden (unit testing).
    \item Darknet YOLO detector controleren en eventueel bijsturen.
\end{itemize}

\subsection{Verdeling}
\begin{itemize}
    \item Wout Verschaeren: missies, herkenning en analyse van de beelden.
    \item Laurens Van De Walle: missies, herkenning en analyse van de beelden.
    \item Dylan Van Assche: missies, drone communicatie, Linux integratie, \dots
\end{itemize}

\subsection{Planning}
\subsubsection{Fases}
In tabel \ref{tab:planning} is een ruwe schatting gemaakt van de tijdsverdeling over de verschillende fases van het project.
Er wordt getracht deze tijdsverdeling zoveel mogelijk na te leven tijdens het project, indien deze toch zou veranderen dan zal de tijdsverdeling uiteraard bijgewerkt worden.
\begin{table}[H]
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\caption{Fases met hun bijhorende tijdsplanning}
\label{tab:planning}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Fase & Tijdsplanning\\
    \hline
    Analyse & 1 week\\
    \hline
    Ontwerp & 5 weken\\
    \hline
    Implementatie & 3 weken\\
    \hline
    Systeemtesten & 3 weken\\
    \hline
    Presentatie & 2 weken\\
    \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Gantt chart}
\begin{figure}[H]
\label{glantt:planning}
\centering
\includegraphics[width=90mm]{./glantt.jpg}
\caption{Glantt chart voor de verschillende fases}
\end{figure}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
